{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1994–1996: Εστουδιάντες",
        "1996: Μπόκα Τζούνιορς",
        "1996–1998: Σαμπντόρια",
        "1998–1999: Πάρμα",
        "1999–2001: Λάτσιο",
        "2001–2003: Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "2003–2004: Τσέλσι",
        "2004–2005: Ίντερ",
        "2005–2006: Εστουδιάντες (δανεικός)",
        "2006–2012: Εστουδιάντες"
      ],
      "hint": "Αργεντινός επιθετικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Juan Sebastián Verón", "Χουάν Σεμπαστιάν Βερόν", "Verón", "Βερόν"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1995–1998: Σάο Πάολο",
        "1998–2005: Ρεάλ Μπέτις",
        "2000–2001: Μπορντό (δανεικός)",
        "2005–2006: Μπορντό",
        "2006–2007: Αλ Νασρ",
        "2007: FC Ντάλλας",
        "2008: Παλμέιρας",
        "2009: Ιταμπουάρρα",
        "2009: Αλ Ιτιχάντ",
        "2010: Καμποφριένσε"
      ],
      "hint": "Βραζιλιάνος winger",
      "correctAnswer": ["Denilson", "Ντενίλσον"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1998–2000: Σπάρτα Πράγας",
        "2000–2001: Ντόρτμουντ (δανεικός)",
        "2001–2006: Σπάρτα Πράγας",
        "2006–2016: Άρσεναλ"
      ],
      "hint": "Τσέχος δημιουργικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Tomáš Rosický", "Τομάς Ροσίτσκι", "Rosický", "Ροσίτσκι"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2000–2003: Σάο Πάολο",
        "2003–2005: Σεβίλλη",
        "2005–2006: Ρεάλ Μαδρίτης",
        "2006–2007: Άρσεναλ (δανεικός)",
        "2007–2008: Ρεάλ Μαδρίτης",
        "2008–2011: Ρόμα",
        "2011–2013: Μάλαγα",
        "2013–2016: Κρουζέιρο",
        "2016–2017: Όρλαντο Σίτι"
      ],
      "hint": "Βραζιλιάνος επιθετικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Júlio Baptista", "Ζούλιο Μπαπτίστα", "Baptista", "Μπαπτίστα"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1995–1999: Οσερ",
        "2000–2006: Ρόμα",
        "2006–2014: Μίλαν",
        "2014–2016: Φιορεντίνα",
        "2016–2017: Ουντινέζε"
      ],
      "hint": "Γάλλος σέντερ-μπακ",
      "correctAnswer": ["Philippe Mexès", "Φιλίπ Μεξές", "Mexès", "Μεξές"],
      "points": "5"
    },

    {
      "id": 6,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2001–2006: Ρόμα",
        "2006–2009: Λίβερπουλ",
        "2009–2012: Γιουβέντους",
        "2012–2013: Μίλαν (δανεικός)",
        "2013–2015: Φιορεντίνα",
        "2015–2016: Σπόρτινγκ Λισαβόνας",
        "2016–2018: Λας Πάλμας"
      ],
      "hint": "Ιταλός μέσος",
      "correctAnswer": ["Alberto Aquilani", "Αλμπέρτο Ακουιλάνι", "Aquilani", "Ακουιλάνι"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1994–1997: Κόμο",
        "1997–1999: Μπάρι",
        "1999–2006: Γιουβέντους",
        "2006–2010: Μίλαν",
        "2010–2012: Μπαρτσελόνα",
        "2012–2014: Σιόν",
        "2015: Τσενάι (δανεικός)"
      ],
      "hint": "Ιταλός πλάγιος αμυντικός",
      "correctAnswer": ["Gianluca Zambrotta", "Τζανλούκα Ζαμπρότα", "Zambrotta", "Ζαμπρότα"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1997–2002: Μπαρτσελόνα Β'",
        "1998–2002: Μπαρτσελόνα",
        "1999–2000: Βαγιαδολίδ (δανεικός)",
        "2000: Τολέδο (δανεικός)",
        "2000–2001: Τενερίφη (δανεικός)",
        "2001–2004: Μπαρτσελόνα",
        "2004–2007: Λίβερπουλ",
        "2007–2009: Ατλέτικο Μαδρίτης",
        "2009–2010: Ρασίνγκ Σανταντέρ",
        "2009–2011: Παναθηναϊκός",
        "2011–2012: Πούεμπλα",
        "2012–2013: Πούμας UNAM",
        "2014: Ατλέτικο ντε Κολκάτα",
        "2015–2016: Central Coast Mariners"
      ],
      "hint": "Ισπανός winger / μεσοεπιθετικός",
      "correctAnswer": ["Luis García", "Λουίς Γκαρσία", "García", "Γκαρσία"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2001–2006: Ρεάλ Μαδρίτης Β'",
        "2006–2008: Λα Κορούνια",
        "2008–2009: Λίβερπουλ",
        "2009–2013: Ρεάλ Μαδρίτης",
        "2013–2016: Γουέστ Χαμ",
        "2016–2017: Λα Κορούνια"
      ],
      "hint": "Ισπανός δεξιός μπακ",
      "correctAnswer": ["Arbeloa", "Άρμπελοα"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1996–1998: Ρεν",
        "1998–1999: Ίντερ",
        "1999–2008: Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "2008–2010: Άρσεναλ",
        "2010–2012: Βέρντερ Βρέμης",
        "2013–2014: Portland Timbers",
        "2014: Τσενάιιν FC"
      ],
      "hint": "Γάλλος αμυντικός",
      "correctAnswer": ["Mikaël Silvestre", "Μικαέλ Σιλβέστρ", "Silvestre", "Σιλβέστρ"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1997–2000: ΜΕΤΖ",
        "1999: Νιούκαστλ (δανεικός)",
        "2000–2004: Φούλαμ",
        "2004–2008: Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "2008–2012: Έβερτον",
        "2012: Τότεναμ",
        "2012–2013: Σάντερλαντ",
        "2013: Λάτσιο"
      ],
      "hint": "Γάλλος επιθετικός",
      "correctAnswer": ["Louis Saha", "Λουί Σαχά", "Saha", "Σαχά"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2001–2002: Ρεμόντ Τσάτσακ",
        "2002–2006: OFK Βελιγραδίου",
        "2006–2008: Λοκομοτίβ Μόσχας",
        "2008–2017: Τσέλσι",
        "2017–2020: Ζενίτ Αγίας Πετρούπολης"
      ],
      "hint": "Σέρβος δεξιός μπακ",
      "correctAnswer": ["Branislav Ivanović", "Μπράνισλαβ Ιβάνοβιτς", "Ivanovic", "Ιβάνοβιτς"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1997–1998: Πόρτο",
        "1998–1999: Leça (δανεικός)",
        "1999–2000: Vitória Setúbal (δανεικός)",
        "2000–2001: Alverca (δανεικός)",
        "2001–2004: Πόρτο",
        "2004–2010: Τσέλσι",
        "2010–2013: Ρεάλ Μαδρίτης",
        "2013–2016: Μονακό",
        "2017: Σαγκάη SIPG"
      ],
      "hint": "Πορτογάλος κεντρικός αμυντικός",
      "correctAnswer": ["Ricardo Carvalho", "Ρικάρντο Καρβάλιο", "Carvalho", "Καρβάλιο"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2001–2003: Φλαμένγκο",
        "2003–2004: Κρουζέιρο",
        "2004–2005: Γκρέμιο",
        "2005–2006: Μαγιόρκα",
        "2006–2007: Racing Σανταντέρ",
        "2007–2008: Αλμέρια",
        "2008–2009: Φιορεντίνα",
        "2009–2011: Γιουβέντους",
        "2011–2015: Γαλατασαράι",
        "2015–2016: Ίντερ",
        "2017–2021: Παλμέιρας",
        "2022–2024: Φλουμινένσε"
      ],
      "hint": "Βραζιλιάνος αμυντικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Felipe Melo", "Φελίπε Μέλο"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2006–2015: Γιουβέντους",
        "2007–2008: Έμπολι (δανεικός)",
        "2010–2012: Πάρμα (δανεικός)",
        "2015–2019: Toronto FC",
        "2019–2021: Al‑Hilal",
        "2022: Σαμπντόρια"
      ],
      "hint": "Ιταλός επιθετικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Sebastian Giovinco", "Σεμπαστιάν Τζιοβίνκο", "Giovinco", "Τζιοβίνκο"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1994–1995: Platense",
        "1995–1998: Monaco",
        "1998–2006: Juventus",
        "2006–2007: River Plate",
        "2007–2010: Juventus",
        "2010–2012: Hércules",
        "2012–2013: Baniyas",
        "2013–2014: River Plate"
      ],
      "hint": "Γαλλο‑Αργεντινός επιθετικός",
      "correctAnswer": ["David Trezeguet", "Νταβίντ Τρεζεγκέ", "Trezeguet", "Τρεζεγκέ"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2001–2004: Boavista",
        "2001–2003: Aves (δανεικός)",
        "2004–2010: Porto",
        "2010–2011: Liverpool",
        "2011–2012: Chelsea",
        "2012–2016: Fenerbahçe"
      ],
      "hint": "Πορτογάλος κεντρικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Raúl Meireles", "Ραούλ Μεϊρέλες", "Meireles", "Μεϊρέλες"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2004–2006: Vitória",
        "2005–2006: Kawasaki Frontale (δανεικός)",
        "2006–2008: Kawasaki Frontale",
        "2006–2007: Consadole Sapporo (δανεικός)",
        "2007: Tokyo Verdy (δανεικός)",
        "2008–2012: Porto",
        "2012–2016: Zenit Αγίας Πετρούπολης",
        "2016–2020: Shanghai SIPG",
        "2021–σήμερα: Atlético Mineiro"
      ],
      "hint": "Βραζιλιάνος επιθετικός",
      "correctAnswer": ["Hulk", "Χουλκ"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2004–2006: Boca Juniors",
        "2007–2012: Real Madrid",
        "2011–2012: Roma (δανεικός)",
        "2012–2013: Valencia",
        "2013: Vélez Sarsfield (δανεικός)",
        "2013–2019: Boca Juniors",
        "2019–2020: Vélez Sarsfield"
      ],
      "hint": "Αργεντινός αμυντικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Fernando Gago", "Φερνάντο Γκάγκο", "Gago", "Γκάγκο"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2003–2004: Sevilla B",
        "2003–2013: Sevilla",
        "2013–2017: Manchester City",
        "2017–2024: Sevilla"
      ],
      "hint": "Ισπανός δεξιός εξτρέμ / μπακ",
      "correctAnswer": ["Jesús Navas", "Χεσούς Νάβας"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1998–1999: Ματσάλα",
        "1999–2000: Μόντσα",
        "2000–2002: Νις",
        "2002–2006: Μονακό",
        "2006–2014: Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "2014–2017: Γιουβέντους",
        "2017: Μαρσέιγ",
        "2018: Γουέστ Χαμ"
      ],
      "hint": "Γάλλος αριστερός μπακ",
      "correctAnswer": ["Patrice Evra", "Πατρίς Εβρά", "Evra", "Εβρά"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1999–2001: Bayern Munich II",
        "2000–2007: Bayern Munich",
        "2007–2011: Manchester United",
        "2011–2012: Manchester City"
      ],
      "hint": "Αγγλο‑καναδός αμυντικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Owen Hargreaves", "Όουεν Χάργκριβς", "Hargreaves", "Χάργκριβς"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2006–2007: Μπαρτσελόνα B",
        "2007–2011: Μπαρτσελόνα",
        "2011–2013: Ρόμα",
        "2012–2013: Μίλαν (δανεικός)",
        "2013–2014: Άγιαξ (δανεικός)",
        "2014–2019: Στόουκ Σίτι",
        "2017: Μάιντς 05 (δανεικός)",
        "2017–2018: Αλαβές (δανεικός)",
        "2019–2020: Μόντρεαλ Ιμπακτ",
        "2021–2023: Βίσσελ Κόμπε"
      ],
      "hint": "Ισπανός φορ/winger",
      "correctAnswer": ["Bojan Krkić", "Μπόγιαν Κρκίτς", "Bojan", "Μπογιαν"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2000–2003: River Plate",
        "2003–2010: Μπάγερν Μονάχου",
        "2011–2013: Μάλαγα",
        "2013: Ατλέτικο Μαδρίτης",
        "2013–2016: Μάντσεστερ Σίτι",
        "2016–2017: Εσπανιόλ",
        "2017: Μάλαγα"
      ],
      "hint": "Αργεντινός κεντρικός αμυντικός",
      "correctAnswer": ["Martín Demichelis", "Μαρτίν Ντεμικέλις", "Demichelis", "Ντεμικέλις"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2003–2005: Στουτγκάρδη Β'",
        "2003–2009: Στουτγκάρδη",
        "2009–2013: Μπάγερν Μονάχου",
        "2013–2016: Φιορεντίνα",
        "2015–2016: Μπεσίκτας (δανεικός)",
        "2016–2018: Βόλφσμπουργκ",
        "2018–2020: Στουτγκάρδη"
      ],
      "hint": "Γερμανός φορ",
      "correctAnswer": ["Mario Gómez", "Μάριο Γκόμεζ"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1996–1997: Παρί Σεν Ζερμέν",
        "1997–1999: Άρσεναλ",
        "1999–2000: Ρεάλ Μαδρίτης",
        "2000–2002: Παρί Σεν Ζερμέν",
        "2002–2005: Μάντσεστερ Σίτι",
        "2006–2008: Μπόλτον",
        "2008–2012: Τσέλσι",
        "2012–2013: Σανγκάη Σενχούα",
        "2013: Γιουβέντους",
        "2014–2015: Μουμπάι Σίτι"
      ],
      "hint": "Γάλλος επιθετικός",
      "correctAnswer": ["Nicolas Anelka", "Νικολάς Ανέλκα", "Anelka", "Ανέλκα"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "2000–2007: Γκινγκάμπ",
        "2007–2013: Τσέλσι",
        "2013–2014: Τραμπζονσπόρ",
        "2014–2016: Μετς",
        "2016: Γουάντι Ντέγκλα"
      ],
      "hint": "Γάλλος winger",
      "correctAnswer": ["Florent Malouda", "Φλοράν Μαλουντά", "Malouda", "Μαλουντά"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1993–2002: Λάτσιο",
        "2002–2012: Μίλαν",
        "2012–2014: Μόντρεαλ Ίμπακτ",
        "2014: Τσενάι FC"
      ],
      "hint": "Ιταλός αμυντικός",
      "correctAnswer": ["Alessandro Nesta", "Αλεσάντρο Νέστα", "Nesra", "Νέστα"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1992–1995: Άγιαξ",
        "1995–1996: Σαμπντόρια",
        "1996–1999: Ρεάλ Μαδρίτης",
        "1999–2002: Ίντερ",
        "2002–2007: Μίλαν",
        "2007–2008: Άγιαξ",
        "2009–2014: Μίλαν",
        "2014: Μποταφόγκο"
      ],
      "hint": "Ολλανδός μέσος",
      "correctAnswer": ["Clarence Seedorf", "Κλάρενς Ζέεντορφ", "Seedorf", "Ζέεντορφ"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1991–1996: Άγιαξ",
        "1996–1998: Μίλαν",
        "1998–2004: Γιουβέντους",
        "2005–2006: Ίντερ",
        "2006–2007: Τότεναμ",
        "2009: Μπαρνέτ"
      ],
      "hint": "Ολλανδός αμυντικός μέσος",
      "correctAnswer": ["Edgar Davids", "Έντγκαρ Ντάβιντς", "Davids", "Ντάβιντς"],
      "points": "5"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει αγωνιστεί στις παρακάτω ομάδες;",
      "career": [
        "1992–1995: Βίλμς",
        "1995–1999: Βίλεμ II",
        "1999–2009: Λίβερπουλ",
        "2009–2011: Μπάγερ Λεβερκούζεν"
      ],
      "hint": "Φινλανδός κεντρικός αμυντικός",
      "correctAnswer": ["Sami Hyypiä", "Σάμι Χίπια", "Hyypiä", "Χίπια"],
      "points": "5"
    }
  ]
}
